對美期望下降 習賀電篇幅短

節錄

對美期望下降 習賀電篇幅短

■北京估計拜登不會改變對華立場。

【本報訊】。。。。。。。。。

北京料拜登對華立場不改

今次賀電篇幅也只有105字，比上次的196字大幅減少，且沒有過往的「我」、「你」這類標榜個人情誼的字眼。劉銳紹表示，篇幅短可反映出審慎態度，回顧特朗普當年勝選時，中美關係磨擦不嚴重，中國以「G2（中美兩個大國）」態度發賀電，主動提出合作。劉指出，特朗普任內，中美關係急劇惡化，今次賀電合作詞句全然消失，同時只提「管控分歧」，而非「以建設性方式管控分歧」，可見中國對美國不抱多大期望。劉提到，被拜登提名為國務卿的布林肯（Antony Blinken）近日提出「重振同盟制華」等策略，認為拜登政府將來「連結傳統盟友的手段會比特朗普高明」，中國憑此洞悉拜登對中國只會改變政策，不會改變立場，預料對手或更難應付。

台灣中央社昨形容，北京在這十多日期間用層級逐漸拉高「擠牙膏」方式，邊祝賀、邊喊話地向拜登表態。分析引述親北京人士指，北京出於謹慎及禮貌因此不急於表態；但部份人士則認為，北京擔心過早表態，恐將激怒現任總統特朗普在餘下任期推出更多不利中國的舉動。

正如同啲下屬講嘢講多幾句都嫌嘥時間

好簡單
真正話事個個係共產黑妹